\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[paperwidth=323pt, paperheight=480pt, margin=5pt]{geometry}

\usepackage{cmap}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}

\pagenumbering{gobble}

\begin{document}

\textbf{Билет 27.}\\

Связь замкнутого $ImA$ и замкнутого $ImA^* $ для $L(X,Y)$, где $X,Y$ - банаховы.\\

Th1: Пусть $X,Y$ - банаховы, $A \in L(X,Y) :$  $ImA$ - замкнутый ($ImA = $ $ ^{\bot}(KerA^*)$).\\

Тогда $ ImA^* $ тоже замкнутый и $ImA^* = (KerA)^{\bot}$\\

Док-во: Так как $[ImA^*] \subset (KerA)^{\bot}$, то достаточно показать, что $(KerA)^{\bot} \subset ImA^*$ 
    $\Rightarrow (KerA)^{\bot} \subset ImA^* \subset (KerA)^{\bot}$.\\

$\forall f \in (KerA)^{\bot},$ т.е. $f(x) = 0 \forall x \in KerA$\\

Рассм. $h : ImA \rightarrow C$ ($ImA$  - замкнутое подпр-во в бан. пр-ве $Х \Rightarrow ImA$ - само банахово пр-во).\\

$y \in ImA \Rightarrow y = Ax $ для $x \in X$\\

$h(y) = h(Ax) = f(x), x \in X, $ опр. корректно, так как если $Ax = y = A\tilde{x}$ для $x, \tilde{x} \in X$, 
    то $x - \tilde{x} \in Ker A \Rightarrow f(x - \tilde{x}) = 0$, т.е. $f(x) = f(\tilde{x})$.\\

Далее $h$ - линейный функционал\\

$y_{1,2} \in ImA, \alpha_{1,2} \in C \Rightarrow y_k = Ax_k, x_k \in X$\\

$h(\alpha_{1}y_1 + \alpha_{2}y_2) = f(\alpha_{1}x_1 + \alpha_{2}x_2) = \alpha_{1}f(x_1) + \alpha_{2}f(x_2)$\\
    $= \alpha_{1}h(y_1) + \alpha_{2}h(y_2)$,  что и требовалось доказать.\\

Покажем, что $h$ - непрерывная на $ImA$.\\

Так как $ImA$ - банахово пр-во: $A \in L(X, ImA)$, $A$ - сюръект., $Х$ - банахово 
    $\Rightarrow$ $A$ - откр. отображение $X \rightarrow ImA$ (по теореме Банаха об открытом отображении)\\

Т.е. сущ $r > 0 O_r(0) \cap ImA \subset A(O^X_1(0))$\\

$\frac{r}{2} \frac{y}{||y||} \in O^Y_r(0) \cap ImA \subset A(O^X_1(0))$, т.е. сущ $z \in O^X_1(0)$\\

$\frac{r}{2} \frac{y}{||y||} = Az \Longleftrightarrow y = A(\frac{2}{r}||y||z)$\\

$\frac{2}{r}||y||z = x \Rightarrow ||x||  \le \frac{2}{r}||y||, так как ||z|| \le 1$\\

$\forall y \in (ImA)\setminus\{0\} $ сущ $x \in X: ||x|| \le \frac{2}{r}||y||, y = Ax$\\

$\forall y \in ImA |h(y)| = |f(x)| \le ||f(x)||||x|| \le ||f||\frac{2}{r}||y||$\\

$\Rightarrow ||h|| \le \frac{2}{r}||y||$\\

Т.о. $h \in (ImA)^*$, $ h: ImA \rightarrow C$\\

$\Rightarrow $ \{по следствию из Th. Хана Банаха\} $\Rightarrow $\\
$\Rightarrow $ сущ  $g \in Y^*: g|_{ImA} = h $ и $||g|| = ||h||$\\

$\Rightarrow \forall x \in X g(Ax) = h(Ax) = f(x), g(Ax) = (A^*g)(x) = f(x) \forall x \in X$\\

$\Rightarrow f = A^*g \in ImA^* \Rightarrow (KerA)^{\bot} \subset ImA^*$\\

Th2: $X,Y$ - банах, $A \in L(X,Y)$ т.ч. $ImA^*$ - замкн в $X^*$\\

$\Rightarrow ImA$ - тоже замкн $\Rightarrow ImA^* = (KerA)^{\bot}$\\

$\Rightarrow ImA =  ^{\bot}(KerA^*)$\\

Техническая лемма\\ 

$X,Y$ - банах, $A \in L(X,Y)$, $A^*$ - огр снизу на $Y^*$, т.е. сущ $k>0: ||A^*g|| \ge k||g|| \forall g \in Y^*$\\

$\Rightarrow A$ - откр отображение( и автом $ImA = Y$)

\end{document}